 \input mestrucs.tex
\usepackage{fp,ifthen,spreadtab}
\usepackage[T1]{fontenc}
%\usepackage{fourier} % math & rm
%\usepackage{amsthm,amsfonts,amsmath,amssymb,textcomp}
%\definecolor{orange}{rgb}{0.99,0.69,0.07}
\usepackage{ifthen}
\setmarginsrb{1.3cm}{0cm}{1,8cm}{1cm}{1cm}{1cm}{0cm}{0cm}
%Avec la signification suivante : a est la marge de gauche, b est la marge haute, c la marge de droite et d la marge basse. Il ne reste plus que quelques paramètres à préciser. e est la hauteur de l'en-tête, f est la distance entre l'en-tête et le texte, g la hauteur du pied-de-page et h la hauteur totale entre le bas de la page et le bas du pied de page.


\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\fancyhead[L]{}
\fancyhead[R]{}
%\fancyfoot[C]{Rubrique \LaTeX}
\fancyfoot[R]{
 \includegraphics[scale=0.05]{mathGM_logo.ps}
 }
 \fancyfoot[L]{
\text{www.mathGM.fr}
 }


 \renewcommand{\arraystretch}{1.5}






\begin{document} {\noindent {\textbf{1STMG} \hfill
\begin{minipage}{2cm}
\includegraphics[scale=0.2]{mathGM_logo.ps}
\end{minipage}
}
}\\
\hrule
\begin{center}
{\Large \bf MATHEMATIQUES}\\
{\large \bf E3C : second degré (1)} \\
\end{center}
\hrule \vspace*{0,8cm}

Un skateur se lance sur une rampe d'un skate park. On assimile le skateur à un point et on
note $(x~;~h(x))$ les coordonnées du skateur sur la rampe dans le repère ci-dessous :

\begin{center}
\psset{unit=1cm}
\begin{pspicture}(-2,-3)(9.5,7.5)
\psaxes[labelsep=1mm,labelFontSize=\scriptstyle,linewidth=1pt,ticksize=-2pt 2pt]{->}(0,0)(-2,-3)(9.5,7.5)
\psplot[plotpoints=2000,linewidth=1.25pt,linecolor=blue]{0}{7}{x dup mul 2 div 4.5 x mul sub 7 add}
\psline[linestyle=dashed](1.5,0)(1.5,1.375)(0,1.375)
\psline[linewidth=1.25pt,linecolor=blue](-1.5,7)(0,7)
\uput[d](1.5,0){$x$}\uput[l](0,1.375){$h(x)$}
\uput[dl](0,0){\footnotesize{0}}
\end{pspicture}
\end{center}

La fonction $h$ est définie sur l'intervalle [0~;~7] par

\[h(x) = 0,5x^2 - 4,5x + 7,\]

où $x$ et $h(x)$ sont exprimés en mètres.

\begin{enumerate}[\bf 1.]
\item À quelle hauteur le skateur se lance-t-il sur la rampe ?\\
\item
	\begin{enumerate}[\bf a.]
		\item Sans justification, donner la valeur de $h(2)$.
		\item Calculer $h(7)$. En déduire la forme factorisée de $h(x)$.\\
	\end{enumerate}
\item Déterminer l'ensemble des valeurs de $x$ pour lesquelles le skateur est en dessous de son point d'arrivée.\\
\item Déterminer le minimum de $h$.

Interpréter ce résultat dans le contexte de l'exercice.
\end{enumerate}

\end{document}

